\documentclass{article}
\begin{document}
\begin{center}
{\bf LAGO Guatemala Site}
\end{center}

\bigskip
\bigskip
\begin{enumerate}

\item In Guatemala there is a WCD prototype, consisting of a tank of 1.2m height, 1.12m wide and a capacity of 1,100 lt. The inside is coated with a reflective Flex polyvinyl chloride sheet. The PMT installed is a *XP1802*.
\item  The detector is placed on the roof of T1 Building , University of San Carlos of Guatemala at a latitude 14 35'18 .06 " , and a longitude 90 33'13 .30" W and an altitude of 1490 m Cut Off Rigidity : approx . 8GV . The tank is filled with comercial demineralized water.
 
 \item The electronic for detector was the original from Bariloche and was running from June 2011 until March 2012 , when it's broke . Later with the visit of Ruben Conde of the University of Puebla began the  developedof a new electronic  system not finished yet.


\end{enumerate}
\
Edgar Cifuentes
Universidad de San Carlos de Guatemala

\end{document}
 Detalles del detector: dimensiones, electr칩nica, que tipo de PMT se utiliza. Si existe m치s de un detector notar la cantidad, y si son diferentes lo mismo. Si se encuentran en m치s de un sitio dentro de un mismo pa칤s tambi칠n hacer esa diferenciaci칩n.
* Si hubieran, Histogramas de carga y/o amplitud junto con un pulso t칤pico o promedio de cada detector. 
* Detalle del o los sitios. Los sitios de LAGO estar치n ordenados por pa칤s, si existiera m치s de un sitio por pa칤s describirlos a todos. Destacar altura, rigidity cut off, latitud y longitud. 
* Hacer notar cuales sitios est치n operando al d칤a de la fecha de escritura (y desde cuando) cuales instalados y cuales estar치n en un futuro. 
-------------
> *1) Detector*:
> - Dimensiones: Desconozco el tama침o del tanque de agua. Solamente tenemos
> informaci칩n que fueron utilizados 60 garrafones de agua desmineralizada.
> - Electr칩nica: Exsite acualmente la digitalizadora dise침ada en Bariloche
>
> (que fue reparada). Paralelamente, estamos dise침ando nuestra electr칩nica
> para mejorar el rendimiento y no depender de "c칩digo fuente" de terceros.
> - El PMT instalado es el *XP1802*. Adem치s, tenemos disponibles (sin
> uso) otros 2 fototubos del modelo *EMI 9530A.* * * *2) M치s detectores:*
> No hay
>
> *3) Sitios:*
> Hay solamente un sitio:
> Azotea de Edificio T1, Universidad de San Carlos de Guatemala.
> Ubicaci칩n: 
1435'18.06" 90췈33'13.30"W. 1490 m.s.n.m.
14췈8.06"N y 90愈옐'13.30"W.  1490 m.s.n.m, 
> Rigidity Cut Off: aprox. 8GV (
> http://indico.nucleares.unam.mx/getFile.py/access?
contribId=730&sessionId=39&resId=0&materialId=paper&confId=4
> )
>
> Por el momento, el 칰nico sitio est치 inactivo. Luego de realizar las pruebas
> del estado del agua, se iniciar치 nuevamente el logging (fecha no definida
> a칰n).
>
> Iv치n. 
------------------------------------------------------------------
La compra del tanque, el agua, el blackout y el reflejante fue
1063.63+742+950+175=2930.63
2930.63/7.75 = $378.14
Pero fue necesario comprar algunas cosas de ferreteria y electronica
389+213+165=767
767/7.75=$98.96
Total
378.14+98.96=$477.10
------------------------------------------- -------------------------------------------------
Reporte LAGO-Guatemala
En Guatemala el tanque est치 colocado en la azotea del edificio que alberga al
Departamento de F칤sica. A una altura de 1490 m.s.n.m, latitud de 14愈옒'18.06"N
y 90愈옐'13.30"W. Desde el Workshop Lago de 2011 el tanque se mantuvo en
funcionamiento hasta el mes de Marzo de 2012, un problema en la electr칩nica
que estamos tratando de resolver fue la causa del final de la se침al. El tubo y
la electr칩nica en uso es la que Miguel trajo de Bariloche.

Un profesor, Walter Alvarez y un estudiante de licenciatura Rodrigo Ard칩n son
lo 칰nicos que han estado dandole seguimiento al tanque. Desafortunadamente
perdimos al Profesor H칠ctor P칠rez, quien recibi칩 el entrenamiento en
Bariloche, por problemas de presupuesto en el Departamenteo de F칤sica. Este
tipo de problemas esperabamos resolverlo para este a침o con la creaci칩n de la
Escuela de Ciencias F칤sicas y Matem치ticas que fue aprobada a finales de 2009,
pero a la fecha no se ha hecho efectiva.
En los pr칩ximos meses nuestros planes son tratar de hacer funcionar de nuevo
el tanque y para esto hemos estado en comunicaci칩n con Miguel. Ademas en la
reciente Reuni칩n que tuvimos en Tuxtla platicamos con Eli Santos y Humberto
Salazar, acerca de empezar a proyectar la instalaci칩n de un tanque grande como
los de Sierra Negra en la Frontera de Guatemala y M칠xico, el Volc치n Tacan치, el
segundo punto mas alto de Guatemla. El tanque estar칤a alrededor de los 4,000
metros.
Edgar Cifuentes
-------------------------------- 


